發射催淚彈入屋老幼咳不停 居民斥責警方「完全無腦」 「搞到民不聊生」

明報 (2019/07/30)
要聞 | 煙攻入屋老幼咳不停 居民斥警「完全無腦」
【明報專訊】 警方前日在民居林立的西環和上環一帶發射催淚彈。有上環居民前晚吸入催淚煙後不適，斥責警方「完全無腦」；另外亦有步行回家的西區居民被催淚煙波及，批評警方「搞到民不聊生」。
居於西環山道的區政聯盟執委陳展浚稱，前晚上環及西環一帶封路，居民須步行回家。至晚上約9時50分，警方放煙推進，一對母子行經德輔道中近文華里時，被催淚煙刺激致呼吸急促，示威者及急救員隨即為男童處理，幸母子表現鎮定，經敷治後情况得以紓緩。他又表示，前晚回家後即使已關窗開冷氣，仍嗅到催淚彈氣味。他形容，飄入民居的催淚煙雖不會刺激眼睛導致流眼水，但鼻及喉嚨均不適，約15分鐘氣味才消散，「但警方好似『放題』咁放彈，（氣味）散咗又嚟。」
居於上環機利文街低層的鍾太批評警方在民居附近射催淚彈是「完全無腦」，引起市民恐慌，雖然家中已關窗，但仍有煙攻入家中，家中老幼咳嗽不停和打噴嚏；居於正街的張先生表示，港鐵封站需在上環站下車，甫離開A出口便受催淚煙波及，不停流淚。他批評警方在民居附近放催淚煙「搞到民不聊生」，又指摘未有提醒市民站外正施放催淚彈。

港島太平洋酒店職員稱昨晚無人因衝突滯留，酒店運作正常；永樂街一帶海味店前日大多休息，沒有受損，生意額亦未受影響。
（反修例風暴）